\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Exercice 1}
    \begin{align*}
        f_n: \intervalleoo{-1}{1} &\longrightarrow \R \\
        t &\longmapsto f_n( t )=t^n 
    .\end{align*}

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervalleoo{-1}{1}$}

    \begin{itemize}
        \item Soit $t \in \intervalleoo{-1}{1}$.

        $\sum f_n( t )$ est une série géométrique de raison $t$, or $ \abs{t} < 1$.

        Donc $\sum f_n( t )$ est convergente.
    \end{itemize}
    \Conclusion : $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervalleoo{-1}{1}$.

    \subsection{Montrer que la série d'applications $\sum f_n$ ne converge pas
    uniformément sur $\intervalleoo{-1}{1}$}

    $\forall n \ge 0, \norme{ f_n }_\infty = \sup_{t \in \intervalleoo{-1}{1}} \abs{t^n} =
    \sup_{t \in \intervallefo{0}{1}} t^n = 1$

    $\norme{ f_n }_\infty \not \rlim{ n \to \infty } 0$

    $f_n \not \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur $\intervalleoo{-1}{1}$ 

    Donc $\sum f_n$ ne converge pas uniformément sur $\intervalleoo{-1}{1}$.

    Indice : Q1B E3 n'empêche pas la suite

    \section{Exercice 2}

    \subsection{$\sum f_n$ CS sur $\intervallefo{0}{+\infty}$}

    Soit $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$

    $\sum \frac{( -1 )^n}{x+n^2}$ vérifie le critère spécial sur les séries alternées, en
    effet :
    \begin{itemize}
        \item $\sum \frac{( -1 )^n}{x+n^2}$ est alternée
        \item $\frac{1}{x+n^2} \rlim{ n \to \infty } 0$ 
        \item la suite $( \frac{1}{x+n^2} )$ est décroissante 
    \end{itemize}
    Donc $\sum f_n( x )$ est convergente. 

    On a montré que pour tout $\forall x \in \intervallefo{0}{+\infty}$, la série $\sum f_n( x )$ 
    est convergente.

    \Conclusion : $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

    \subsection{$\sum f_n$ CU sur $\intervallefo{0}{+\infty}$}

    On nomme $( R_n )_{n \in \N^*}$ la suite des restes d'ordre $n$.

    Soit $x \in \R_+$, d'après le 1), $\sum f_n( x )$ vérifie le CSSA donc :
    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, \abs{R_n( x )} \le \abs{f_{n+1}( x )} = \frac{1}{x+( n+ 1
        )^2} \le \frac{1}{n^2} 
    \end{align*}
    On a montré que $\forall n \in \N^*, \forall x \in \R_+, \abs{R_n( x )} \le
    \frac{1}{n^2} $

    \donc : $\forall n \in \N^*, \sup_{x \in \R_+}, \abs{R_n( x )}\le \frac{1}{n^2}$ 

    \donc : $\forall n \in \N^*, \norme{ R_n }_\infty\le \frac{1}{n^2}$ 

    Or $\frac{1}{n^2} \rlim{ n \to \infty } 0$ 

    \donc :
    \begin{align*}
        \norme{ R_n }_\infty \rlim{ n \to \infty } 0
    \end{align*}
    Donc $R_n \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

    \Conclusion : $\sum f_n$ C.U. sur $\intervallefo{0}{+\infty}$ (d'après $( 1 ),( 2 )$)

    \section{Exercice 3}

    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, f_n: \intervalleoo{0}{\pi} &\longrightarrow \R \\
        x &\longmapsto \cos^{n-1}(x) \cos(( n+1 )x) 
    .\end{align*}
 
    On pose $S=\sum_{n=1}^{+\infty} f_n$

    \subsection{}

    \subsubsection{Montrer que $S$ est définie sur $\intervalleoo{0}{\pi}$}%
    
    Soit $x \in \intervalleoo{0}{\pi}$
    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, 0 \le \abs{ f_n( x ) } = \cos(x)^{n+1}\cos(( n+1 )x) \le \abs{\cos(x)}^{n+1}
    \end{align*}
    $\sum \abs{\cos(x)}^n$ est une série géométrique de raison $ \abs{\cos(x)}$ 

    Or $ \abs{\cos(x)}< 1$ donc $\sum \abs{\cos(x)}^n$ est convergente.

    Ainsi $\sum \abs{\cos(x)}^{n-1}$ est convergente.

    Par comparaison, $\sum \abs{f_n( x )}$ est convergente. Donc $\sum f_n( x )$ est
    convergente.

    On a montré que : $\forall x \in \intervalleoo{0}{\pi}, \sum f_n( x )$ est
    convergente.

    \Conclusion : $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervalleoo{0}{\pi}$ donc
    $S=\sum_{n=1}^{+\infty} f_n$ est définie sur $\intervalleoo{0}{\pi}$ 

    \subsubsection{Montrer que $S( x )=-1$}
    
    Soit $x \in \intervalleoo{0}{\pi}$.
    \begin{align*}
        S( x )&= \sum_{n=1}^{+\infty} ( \cos(x) )^{n-1} \cos(( n+1 )x)\\
        &= \sum_{n=1}^{+\infty} \underbrace{\cos(x)^{n-1}}_{\in \R} \Re \left( e^{i( n+1
        )x} \right) \\
        &= \sum_{n=1}^{+\infty} \Re\left( ( \cos(x) )^{n-1} e^{i ( n+1 )x} \right) \\
        &= \Re\left( \sum_{n=1}^{+\infty} ( \cos(x) )^{n-1}( e^{ix} )^{n+1} \right) \\
        \shortintertext{Or :}
        \sum_{n=1}^{+\infty} ( \cos(x) )^{n-1}( e^{ix} )^{n+1} &= \sum_{n=0}^{+\infty} (
        \cos(x) )^n ( e^{ix} )^{n+2}\\
        &= \sum_{n=0}^{+\infty} ( \cos(x)e^{ix} )^n \times e^{i2x} \\
        &= e^{i 2x} \sum_{n=0}^{+\infty} ( \cos(x)e^{ix} )^n \\
        &= e^{i 2x} \times \frac{1}{1-\cos(x) \times e^{ix}} \\
        \shortintertext{Donc :}
        S( x )&= 
        \ldots
    \end{align*}
    (Non fini en cours, question facultative d'un DS)

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ ne CU pas sur $\intervalleoo{0}{\pi}$}

    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, f_n ( x )&= \cos(x)^{n-1} \cos(( n+1 )x) \rlim{ x \to 0^+ }
        1
    \end{align*}
    $\donc \forall n \in \N^*, \norme{ f_n }_\infty = \sup_{x \in \intervalleoo{0}{\pi}}
    \abs{f_n( x )}\ge 1$,

    $\donc \norme{ f_n }_\infty \not \rlim{ n \to \infty } 0$ 

    $\donc f_n \not \rlim[C.U.]{ n\to +\infty } \tilde{ 0 }$ sur $\intervalleoo{0}{\pi}$ 

    Donc $\sum f_n$ ne converge pas uniformément sur $\intervalleoo{0}{\pi}$ 

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ C.N. sur $\intervalleff{a}{b}$}

    Soient $a, b \in \R$ avec $\intervalleff{a}{b} \subset \intervalleoo{0}{\pi}$ 

    \begin{itemize}
        \item Soient $n \in \N^*$ et $x \in \intervalleff{a}{b}$ 

        $ \abs{f_n( x ) } = \cos(x) ^{n-1} \times \abs{\cos(( n+1 )x)} \le
        \abs{\cos(x)^{n-1}}$ 

        $t \longmapsto \abs{\cos(t)}$  est continue sur $\intervalleff{a}{b}$ 

        Donc cette fonction atteint son maximum sur $\intervalleff{a}{b}$

        Nommons $M$ ce maximum. On a $M \in \intervallefo{0}{1}$ 

        Donc $ \abs{f_n( x )} \le M^{n-1}$
    \end{itemize}
    \Finalement : $\forall n \in \N^*, \forall x \in \intervalleff{a}{b}, \abs{f_n( x )}
    \le M^{n-1}$

    Donc $\forall n \in \N^*, \sup_{x \in \intervalleff{a}{b}} \abs{f_n( x )} \le M^{n-1}$ 

    C'est à dire : $\forall n \in \N^*, 0 \le \norme{ f_{n \mid \intervalleff{a}{b}}
    }_\infty \le M^{n-1}$ 

    $\sum M^n$ est convergente donc $\sum M^{n-1}$ est aussi convergente.

    Par comparaison, $\sum \norme{ f_{n \mid \intervalleff{a}{b}} }_\infty$ est
    convergente.

    \Conclusion : $\sum f_n$ converge normalement sur $\intervalleff{a}{b}$.

    \section{Exercice 4}

    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
        x &\longmapsto ( -1 )^n \ln\left(1+\frac{x}{( x+1 )^n}\right)
    .\end{align*}
    
    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ C.S. sur $\intervallefo{0}{+\infty}$}

    Soit $x \in \intervallefo{0}{+\infty}$.

    $\forall n \in \N^*, f_n( x ) = ( -1 )^n \ln \abs{ 1+\frac{x}{( x+1 )^n} }$

    \begin{itemize}
        \item $\sum f_n( x )$ est une série alternée
        \item $ \abs{f_n( x )} \rlim{ n \to \infty } 0$ 
        \item Le suite $\left( \ln\left(1+\frac{x}{( x+1 )^n}\right) \right)$ est
            décroissante
    \end{itemize}
    En appliquant le CSSA, on en déduit que la série numérique $\sum f_n( x )$ est convergente. 

    On a montré que : $\forall x \in \intervallefo{0}{+\infty}, \sum_{n\ge 1} f_n( x )$
    est convergente.

    \Conclusion : $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$
    
    \subsection{Domaine de convergence absolue de $\sum f_n$}

    \TODO

    \subsection{Convergence normale de $\sum f_n$}

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ C.U. sur $\intervallefo{0}{+\infty}$}

\end{document}
